美國海軍計畫削減艦隊規模 專家：與國會目標背道而馳

新頭殼newtalk | 張逸飛 綜合報導
發布 2019.12.29 | 13:19

根據美國之音報導，美聯社28日援引匿名國防消息人士表示，美國海軍為了節約經費，正考慮削減大型水面艦艇的數量，節約下的經費完成現有戰略彈道導彈潛艇的更新，將用新型哥倫比亞級核潛艇替換目前的俄亥俄級核潛艇。

據悉，美國海軍正考慮在未來5年中將阿利伯克（Arleigh Burke）級驅逐艦的建造計劃，從12艘減少到7艘，以節省94億美元的造船經費。另外，也同時考慮未來5年內加快提康德羅加（Ticonderoga）級巡洋艦的退役速度，將目前正在服役的此種巡洋艦減少到9艘，而非原先計劃中的13艘。

美國之音報導指出，經過這番經費的調整，美國海軍艦隊的規模，未來5年將從目前的293艘艦艇削減到287艘。然而，美國國會通過的2018年國防授權法案要求美國海軍將艦艇數量提升到355艘，美國海軍這項計畫明顯與國會目標背道而馳。

報導也提及，這項計劃還處於初步的經費討論階段，美國海軍尚未做出任何決定，但該計劃還是招致相當人士的質疑。華盛頓Avascent Group海軍分析員科爾曼（Jay Korman）指出，兩種計畫都與海軍要求的355艘艦艇的規模背道而馳，不會被國會接受，「因為目前的共識是來自俄羅斯和中國的戰略威脅正在增加」。另方面，國防分析人士弗里德曼（Norman Friedman）則表示，海軍的建議將極大減少驅逐艦和巡洋艦所提供的對空防衛能力，但海軍目前正面臨更為尖端的飛機和導彈的威脅，「如果認真對待對付中國的問題，可能希望更多的艦艇，而不是更少。」

國會意見部分，共和黨籍參議員柯林斯（Susan Collins）和參議員安格斯•金（Angus King）都認為，這些計畫代表「海軍增加艦隊規模的計劃的突然轉向」。兩位參議員表示，國會已經通過了明年的國防預算，授權增加51億美元的海軍軍費，增購3艘驅逐艦，並在下一個財政年度增購另外一艘軍艦。參議員們也強調，國會將有最後的決定權。

Go Nvay巴打召喚，依你高見有無得解釋下海軍發生咩事？

要玩新黑科技了，軍費國會批左又唔洗還，慳咗嘅錢咪又係洗返軍事到

簡單d講
又走出黎搵軍費
一係分大份d餅仔比我
一係我退撚哂d艦佢2選1

提康提早退役都係好事黎
反正伯克級BLOCK III級數同提康接近

改玩無人機?

太舊要換新，量雖重要質也不能差。

R多D經費 次次都咁玩架啦

！最後今日！

德國聯署
仲差2萬幾人！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

幫推！ 置頂pls